其實點解不合作運動黎到香港會變左依種形式

世界上第一個不合作運動係甘地係印度發起，佢當時呼籲抵制英國學校，法律機構，辭退政府工作，拒絕繳稅、罷買英貨同埋號召群眾焚燒自己屋企既英貨
我想講既係甘地通過聯合抵制英貨運動，係促進左印度農村工業的發展(d人唔買英貨改而買返本地生產既貨品)，印度人因此得利而贏得更多既支持
而以聖雄甘地係印度既影響力，佢都係呼籲同號召印度人自願咁做。試想下如果當時甘地係帶隊好似義和團咁沖入市民屋企燒哂佢地d英貨會發生咩事，我諗唔洗英國出手印度自己都分左2邊打起上黎。

我好明白不合作運動既目的係以非暴力方式增加致府既管治成本，從而迫使佢進行談判。
但既然係咁我覺得相比阻擋車門，好似其他巴打提議咁號召d人塔地鐵唔比錢，霸住個入閘位等d市民一齊逃票等等唔係對港鐵影響重大，令佢地損失重多咩?

其實我追左好多其他post ，明白你地選擇阻車門重有一個原因，係因為一路組織唔到一場聲勢浩大既罷工，覺得咁樣無比到壓力政府，想通過依個方式令其他無響應你地罷工既人因為交通癱瘓反唔到工，而被迫罷工。但我想講罷工要自發先有威力，自發既全民罷工令政府明白佢一日唔讓步就無足夠既人返工，社會會停止運作。但依家依種因為交通癱瘓返唔到工既被迫罷工係無威力架，因為佢地唔係自發，係因為交通癱瘓左炸嘛，換言之第二日d車通反就會有人返工，除非你地癱瘓到香港一個星期一個月。但依種強迫發生既罷工比你玩到一個月，我諗受壓既會係我地多過政府。
同埋我想講一場罷工有60%人參與已經係一場好成功既罷工，有70%人參與已經足夠癱瘓大部份機構，而外國如法國希臘依d工會咁惡既地方，d工會直頭會出部份糧同比食物d受影響既員工，都未試過有一場罷工有100%參與，因為要明白無響應果3成人可以有好多原因，如果真係有工會顛到要發動一場100%人參與既罷工迫果3成人都加入埋，我諗幾惡既工會都要收皮，2邊應該打餐幪。
講到依度我想講既係癱瘓交通迫100%人參與既罷工係會出事架
最後我份工接觸既人都算多，今日有幾多人屌哂鬼我唔講啦，就算有好多無出聲既，佢地唔係覺得個行動搞得好，好有用多左好多人支持政府壓力好大，而係依幾日既文宣好多後生仔無錢食飯，d後生仔扲個煲蓋就上去擋子彈頭破血流，覺得一日半日唔忍心責怪我地。

最後如果覺得唔岩聽，覺得依種方式好有用既我都唔會講d咩，你可以連續行一個星期睇下會發生咩事

Push

利申 8月5個罷工我會參與

其實係應用組成同路人組織
用自己既消費力量支持自己人

諗下計點樣一齊坐港 鐵唔使錢
定齊齊用2蚊老人等政府比到pk

罷工我都會去

不過阻車門運動 係連登先多支持姐

同埋好多三毛帶緊風點條黑路大家行

雖然兄弟爬山各自努力
但大家除左港鐵不合作運動外都可以考慮下其他有更大影響力嘅不合作運動
罷工

pish

推
一齊諗下仲有邊啲不合作既形式較好

有點質素

有point 我無野講

講得啱
大家係時候退後一步
諗下場運動嘅方向可以點

我都覺得唔比錢係好過block 閘

各位我地依家得最後呢條路 陪審團否決權

問題就係唔多人願意罷工
香港太多向現實低頭嘅人

推

求互推
[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

同意，
但應該點先可以令群眾自發罷工？

d人都唔肯擺工

push

阻隧道收費

其實罷一日工有幾大威力 八號波都係全港罷工一日

寧願你朝早係港鐵做文宣都好過不合作運動
但講極都冇人理

大家要諗下如何令親中派損失

[香城online]傳令兵的技巧和心得

唔好一尾淨係ban，ban完有冇其他更好方法？

講得好岩

因為印度本身天性懶過鬼，冥想、靜坐、苦行係佢地習性，叫佢地拎鎗炮反政府，佢地更樂意消極抵抗

甘地都好似曾經呼籲過人民武力抗爭，但失敗左

香港人太勤力

之前提過霸佔隧道口收費站 免費畀所有車通過

無去組織同宣傳
依家只有圍內人知

Agree
機場靜坐，本少利大

入地鐘做宣傳
唔洗去阻人
堅持定期去實有用

同意

你搞到人返唔到工
唔等於罷工

仲會令淺黃/藍離棄個運動機會大增

失多於得

機場好有用

一次半次未對民意好大影響
但一定唔能夠做得多

“香港需要你“
“我地都係香港人，我願意罷工“
“為了僅餘的自由“
“你幫助過前線嗎？“
“為了香港，我們絕不放棄“
“勝利之路“
“謝謝你，香港人“

不過一定要有不反對通知書
先有上次咁好效果

Jury Nullification: 陪審團行使否決權無需理由

利有幾大？

因為香港人不嬲好撚神奇
豬瘟冇豬食就特別成日想食豬
禽流感冇雞食就特別成日想食雞
平時冇事冇幹又想打風放假
而家有得合理放假就好撚想返工

原來係咁

45被濫告，係幾百萬市民責任，你地默許濫告發生，從來無迫脅到港共政府，仲學上講齊上齊落，什麼一個都不能少，我教人地人權庇護，轉發既人5隻手指數得出，咁撚樣叫一個都不能少咩？咁只係你班仆街幾百萬人想人地為你地既劣根細膽衝鋒陷陣，但幾百萬港人完全乜撚實際解決既都無做出過效果，只識網上做啦啦隊，屌你老母

認同

同意！

不合作運動要對政府産生到壓力先有效，亦係目的
但而家好明顯係産生唔到壓力，反而有民怨

政府聲都唔聲，完全唔理。

不如改下做法，支持免費搭車！

有啲咩好有用嘅不合作運動?

係閘口派長者八達通有無得諗
大家齊齊兩蚊搭地鐵
但買長者八達通本身有成本就真
可以加埋傳單一齊派

推啊 其實對上一次不合作運動我都講過
但d人就變左圍爐同屌我 完全冇理解過我地反對嘅意見

講撚左唔交稅好耐 個個都驚

一日半日可能仲有人體諒，但係日日搞，一定越黎越多人唔滿意
齊心85罷工啦

其實我覺得係伏，成班人乖乖地被圈係機場叫
市民根本睇唔到，咪落機旅客望到，佢地會做d咩？

點解本來多人支持衝擊，因為破壞既有秩序源頭係政府
塞地鐵，由勇武急轉彎向市民開刀，成為軟弱既代表

唔係咁多三毛帶風向都唔會搞
塞地鐵效果係零

/霸住個入閘位等d市民一齊逃票/

搞不合作運動嘅手足諗多D呢D idea
一來增加政府管治成本
二來大家慳錢皆大歡喜

學術討論:市民有無得告政府?

除咗不合作，呢個方法得唔得?

政府梗唔理

想你多做添

推！

贊同

依家好多野為做而做
成效不大
負效果仲多過正

Pish

守規矩嘅大部分市民唔會buy

其實依家好多中產黃絲唔屌阻地鐵係因為佢哋覺得對後生仔有虧欠，所以比我哋阻一阻返工無咩野
但當呢件事經常發生嘅話，佢哋心入面都會不爽，雖然唔會話令佢哋變咗做藍絲，但係參與度會下降
我哋咁做不但對政府冇咩影響，其實仲係消耗緊我哋呢邊嘅民意，罷工真係要自發先有力量

借po

有個心理學家話，我地錯曬喎

認同
佢地會損失慘重

agger

留返一個閘口俾呢班友拍八達通？

其餘就開曬閘任人過

同意樓主,同趙博講既野基本一致
各位朋友請抽小小時間睇下
不合作運動係有針對性, 塞地鉄只會損失支持群眾,請不要再做

變左on9塞車運動

“香港需要你“
“我地都係香港人，我願意罷工“
“為了僅餘的自由“，加幅罷工圖
“你幫助過前線嗎？“
“為了香港，我們絕不放棄“
“勝利之路“
“謝謝你，香港人“

值得深思

全民8月5曰大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

推 各自努力
但呢個idea唔錯

咁你就要迫人罷工？

支持 但要一齊做

試下推 睇有無更多idea

因為佢地死都要番工
要香港人主動罷工 應該要2047先得
申利 點都支持塞地鐵 但應同要好好包裝件事

比狗咬 打果個係你個仔 朋友 你會點
塞爆佢老母添呀

老老豆豆真係冇乜效果
依種不合作運動係要政府會注重民生注重社會先會生效
如果政府係wfc嘅
就會變咗純粹擾民

罷工

搞mtr都係政府貼錢，即係納稅人
有冇其他work啲嘅活動可以介紹

呢個政府最唔care就係錢 大白象億億聲送上去
逃票筆數細到佢地當散銀

所以幫佢地 比個籍口佢地

咩都試下

係 其實會有更好既方法
因為香港人真係好鍾意返工
無論藍黃都係

陪審團行使否決權無需理由

一日大陸仲需要美帝,一日仲有香港關係法,一日就仲有一國兩制

揸大旗果啲政棍唔做，學生可以做得啲咩？

好過無

▇▇ 要贏就要影響到全香港 ▇▇

其實搭地鐵唔比錢
一定好多人支持

罷工不如罷市

有 POINT
推

我同同事都會 8.5見！

高質 pish

Agger

講得有pt
我見到今日需要返工的人，週圍撲好辛苦，只是被罷工。
失了罷工的原意，是消耗自己本錢，這做法似過街老鼠，我都想勸兄弟小心倒行逆施。。。

可以參考e條片
地鐵不合作有無改善餘地？？

其實最好寫信又好咩都好
叫機構公司商會提出罷工
話支持今次抗爭嘅利益同唔支持嘅惡果會點
當係social responsibility

不過唔知會唔會成功 但可以一試

8.5 全民三罷

佢地唔係覺得個行動搞得好，好有用多左好多人支持政府壓力好大，而係依幾日既文宣好多後生仔無錢食飯，d後生仔扲個煲蓋就上去擋子彈頭破血流，覺得一日半日唔忍心責怪我地。

你講得啱
但我真係唔明 我地明明爭取緊同一樣野
點解會係佢唔忍心怪我地
好似佢地同我地係唔同咁

不合作運動要向政府不合作,唔係要向市民不合作。或者要諗下政府靠咩管治,要同d咩人不合作。
不合作應該要政府叫你做你唔做,政府叫你停你唔停,但政府其實好少叫市民做d乜或者停d乜
所以香港無乜不合作運動既方向.....

我諗到第一樣係政府叫你換身份證你唔去換。

香港嘅生活環境同外國唔同，抗爭成本都會唔同

霸左閘機令所有人入閘唔洗比錢係好提議

同意 阻車門運動成效真係麻麻 覺得應該搵其他代替方案 連儂鐵個人認為唔錯 搭車等車咁多時間畀啲廢老慢慢睇

今日已經有人話返唔到工索性home office
亦有大型機構叫人可以home office
阻地鐵係俾藉口大家罷工
要有人行出黎同老細講我罷工呀，太難

搭mtr出閘先知唔見左張飛好似有得諗

今日同個老外同事食飯，佢先問我今朝d人阻地鐵個目的係咩，我諗咗一諗，唔識答
因為好似真係對個政府影響不大，反而對市民自己影響比較大

我要罷工

推推

因為都試過幾次，會有部分市民反感
但奈何香港真係好奴性，大家要諗啲有意義嘅方法

而係依幾日既文宣好多後生仔無錢食飯，d後生仔扲個煲蓋就上去擋子彈頭破血流，覺得一日半日唔忍心責怪我地。

有道理

今日係回應地鐵將軍澳線車長發起罷工，所以會以呢種方式去塞地鐵。
現場屌鬼嘅人係有，但聽到支持嘅亦唔少。所以唔需要太感打擊民意

我覺得今日已經算係最大聲勢同要少反對聲音，亦係收效同失民心之間嘅最大平衡，應該係最後一次用呢招嘅最好時機
之後就學樓主話齋，再諗新招

大家諗諗上次光復屯門公園，大家都支持～
香港同其他國家地區唔同，要考慮多d

講得好

正評既人個腦坐住左？

真係正評 唔落 你講埋d 阿媽係女人既人 實際知未叫到好多人甘心罷工 咪逼或者俾理由佢罷 而家真係昌搞？ 咪傻啦 俾多少少真係有建設性實際既方法啦 加兩句甘地 篇野唔會實際左

真心認同

公務員加交通行業罷工先有得諗
其他行業得一批人罷工都冇咩壓力畀到政府

公務員 車長們 求下你地幫幫忙

地鐵連儂有得諗
流動播片

香港人真係好鍾意返工，
而我哋香港獨特嘅環境同外國都好唔同。
你諗吓山竹之後啲人屌晒鬼，咪一樣諗盡辦法返。

樓主你嘅諗法當然係最好，但係太ideal。
其實有一部分人真係想罷，但唔敢同老細講。
如果有全面嘅不合作運動，大家都有藉口罷工。

當然，我認同如果今朝各位兄弟姊妹多啲文宣，能夠好好解釋點解要咁做，效果會好好多。就好似之前稅務大樓一樣。

仲有港鐵係主要食地產收益 唔俾錢都傷唔到佢幾多

你迫人唔返工
只有反效果
過咗嗰日後只會更多淺黃變淺藍
得不償失

任何行動
非自願非自發
只會惹來反感反彈

香港人勝在錢多
有冇辦法課金支援罷工車長？

屌 真係點醒左

60%先叫成功？咁死得啦，黃絲數目都唔知有冇咁多
個人鳩估：香港人 黃絲30% 藍絲20% 港豬50%

其他國家既人根本冇包伏 nothing to lose
你叫愛工作如命既香港人自發唔返工根本天荒夜談
同埋太多人就係未感受到個種迫切性先要搞不合作運動
因為罷工會比老闆炒呢件事太平常
香港人可以做嘅只有被迫唔返工地去支持呢件事
唔同國家性格都唔同
其他地方work唔代表適合香港
只有去試我地先知點為之成功

光復香港
時代革命

加咗exp
再諗下囉

咁你有無咩建議

另類玩殘

根本成班人認定咗場運動會輸
覺得自己輸唔起
連工都唔夠膽罷

唔好意思，借少少位
---------------
[爸媽系列] 唔可以俾前線得個N95，求裝區。

不合作運動之前要做多啲宣傳

推推

我要罷工，罷工必要條件係要市民支持

一齊跳閘入地鐵

其實我地已經搵到贏嘅方法

借個位

依種不合作運動其實一係唔做 一做就要做到變成習慣
如果真係變到習慣，每個人罷工嘅成本都會變低，佢地亦會慢慢發覺原來返少陣工都冇乜所謂，心態上都好唔同
咁就可以令罷工更多人參與

雖然我都唔係全面支持依個抗爭方法，要變習慣的確係有一定難度

push 咪係囉！！！逼人罷逼人早幾個鐘番工一d威力都無。

罷工要自發先有威力。

上個禮拜講左九萬幾次罷工逼唔黎, 塞地鐵唔係針對政權, 結果都無乜成效
仲盞鬼係畀人話根本唔明不合作運動係乜, 叫我google不合作運動先
根本google過不合作運動, 就知甘地啲不合作運動係針對英國黎搞, 基本上唔會搞到平民

牆頭草 擺下擺下

將交稅分九萬幾次做, 等政府蝕手續費, 最後仲要交多1毫, 等佢退畀你
最少你筆錢會少左一部分去養狗
不過唔好用中資行做, 會益左佢地手續費

真心唔好再阻車門
啲車長罷工就唔同啦

全香港嘅人唔用支付寶，唔存錢落中資銀行，已經好大威力

唔用淘寶就真係好難，香港太多人為咗慳錢買平嘢而屈服

我同意無效之餘係消耗支持
但某程度可以當訓練黎, 搞搞下香港人會慣左
我睇之後會各出奇謀返工/公司當交通意外唔計你遲到

我認 因為我都揾唔到理據完全support到自己企係邊一邊 所以我唔會叫手兄唔好再搞

上面已經係我暫時諗到嘅野 ，可能唔係咁全面

瞓港鐵路軌 阻力仲大

我地都係香港人，我願意罷工

其實係香港人接受唔到
所以唔係唔想做到巴打你講個種「大犧牲」
而係安穩太耐嘅香港人要啲時間

連連登仔都唔係個個撐

連登以外嘅黃絲基本上都唔撐，只不過同路人所以無公開鬧，更加唔使講中間派同淡藍
要做不合作運動，做孝順仔啦

朝朝去老母屋企陪佢早禱
去老母旗下嘅辦公室幫佢巡視業務

其實講得啱，唔係自發嘅罷工真係唔可以長久

要思考其他有實際效果嘅行動

其實會慣左機會大
你睇嗰時佔中
頭幾日個個屌
之後都慣

反而有咩係
唔影響市民
政府又care？

理性討論post

甘地嗰招
係搵英國人開刀

爲了展示抵制英貨的決心，他甚至號召群眾焚燒英國工廠所傾銷給印度人民的衣物及公開製鹽。甘地和平消極抵抗的方法，使當地的殖民政府近乎癱瘓，並讓其飽受各界尤其是英國國內的壓力，迫使英國政府不得不頒佈新憲法，讓印度逐漸發展自治體制。

英國人叫唔到印度佬停
就唯有屌政府

唔單止
要開閘所需動員仲多過塞鐵幾十倍幾百倍
塞鐵只係幾十個人已經做成極大效果
但比你幾十人開到一個站既閘可以令佢少左幾千人既車費？即係幾多萬？
今日塞一塞佢全部閘機都免費放人 仲要另外開車疏通乘客 成本係數以百萬計
塞鐵要日日塞 開閘同樣要日日開
你今日開到幾個站既閘 聽日佢又整返好
而且你用咩方式開閘都成問題 永久破壞？刑事後果大過塞鐵幾多？

最後 因為呢單野而屌示威者既人我極之鄙視
狗鐵上星期跪低邊個出黎大大聲屌狗鐵？
今日阻左果2,3個鐘就喊打喊殺 根本就欺善怕惡
好言相勸都仲可以慢慢解釋
屌示威者既我覺得可以唔洗講野 道不同不相為謀

我答你 係
如果有一日車長都罷工 你係咪話車長逼人罷工？

有組織過都無用啦

但係呢個行為，比起阻人搭車，反感度較低

好彩你唔係住法國 如果唔係你屌車長都屌到冇時間返工

因為香港盛產傻閪

我無嘢講
——————————

堅持五大訴求 拒絕警黑勾結

1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

應該會催淚彈(過期)射路軌

應該鼓勵全部人跨欄入閘

自發都唔長久啦
6.12咪罷得1日咁多

呢一個月發生咗咁多事，又未必相同嘅

我係香港人 我願意罷工

其實如果人數夠多嘅話，唔阻車門地鐵已經好大鑊
就係人數

講得啱，我地係要用道德感同同情去號召其他人自發加入罷工，而唔係用自己嘅自由去強加係其他人身上，做多啲文宣，係每個站播黑警打人嘅片仲好啦

全香港都企晒邊有晒立場啦，仲使你喺度宣泄咩

而家就係要旅客望到
刺激一下旅遊業
帶香港人好慘呢個idea返去國家，引起輿論

岩

咁唔通玩下車門又有建設性咩，阻得一陣影響到政府港鐵啲咩？
未諗到方法都唔好求其做啲小學雞行為喺度倒米呀

如果多人到正常運作唔到，我贊成

有一個塞MTR好有效既地方被忽略

呢個正呀，塞羅湖落馬洲

俾藉口同逼係兩件事
你要返工你點都會搵到方法返，最多係時間問題。
如果因為咁而公司主動通知大家唔洗返，或者體諒員工請假。咁我覺得件事已經好值得搞。
大把人一直都係請sick leave出黎幫手，咪當幫手慳張病假紙囉。

要集中影響政權, 而唔係一般市民

721白衫事件後，第二日網上瘋傳流浮山200刀手會入元朗做嘢，之後嗰日下晝開始成個元朗估計有7成商舖落閘，自願「罷工」，「消息」一直都係好有殺傷力嘅武器

千忻唔好塞羅湖羅馬洲呀，水貨客黎唔到嫁

有一個塞MTR好有效既地方被忽略

有冇諗過阻住大財團搵錢，就會比到壓力比政府。
例如：集體睇樓，同一齊係商場涼冷氣 咁樣佢地盈利少左就會比到壓力政府，甚至減少到外資

因為大部份人生活上無太大問題
未去到個位要一齊做

同溫層效應好大
真係要諗諗

P牌仔就出少句聲啦

其實香港老闆好大權力
你好難主動咁罷工而無後果
反而塞車俾到我地上班族藉口
如果我地覺得多數香港人係支持我地
阻鐵路係有得做

同意你。
希望之後可以策劃到真正罷工

agree
除非你目的係要癱瘓 佔領機場
如果唔係 再去都冇咩大意義

agree 幫推

其實幾岩
8月5會響應
聽日都會到

同意 人有自由意志
你越迫佢咪越盲目反抗

太陽永遠贏過北風

最不合作嘅就係香港人。
如果全部香港人都合作，e場不合作運動就會成功。

一萬分認同

同意

因為冇工會，好多人都唔知自己係咪公司入面嘅 majority。
會怕變咗公司入面自己一個罷，咁就變咗職場送頭。

就算全公司都係深黃，都唔係咁易有共識去同資方講罷工。

好現實咁講，呢啲位置係要有人或者機構帶頭帶起個勢先得。

每個人價值都唔同 強加於他人身上只會增加更多異路人 求同存異先可以增加同路人

我係香港人，我願意罷工

今朝有去 但你都有d道理

//
8月5齊罷工 我會罷 你呢？

罷工！！
PUSH

有時真係唔知咁辛苦為乜

大家可諗多啲不合作運動

認真考慮帶起跳閘，講清楚為咩跳閘目的係咩，第一批跟跳嘅我肯定話你聽係藍絲

不合作運動係要爭取更多支持 用行動去感召人加入
目標應該對準政權
之前個接政府部門放工都搞得幾好 支持度相當大
可以keep 住去

稅局都識得道歉,
唔知點解塞地鐵有咩咁大魔力,已經試咗三次都仲繼續

咁有無更好提議？

要罷買中國野，淨係買本地野
其實做落你會覺得成日查好煩
但整整下你就會分得出有個習慣

成篇野講呢件事唔work ok無問題
Then？
有無提出可行建議？
又浪費左一個熱門位

要爭取其他stakeholders 支持

點解？

因為你連全港三分一既支持都無
憑咩以依小撮人可以做到不合作運動？

你連一半人認同都未有
個個活係連登世界
以為連登思想等於全港思想

阻車門運動 只會變成日本社運敗局

我都覺得不合作運動係應該號召大家一齊參與，而唔係少數人行動強迫大家接受
本身支持呢場運動既當然無所謂，但係中立既人會對我地既行為越來越反感，咁做只會制造更多敵人

一齊罷税點睇

如果放係香港，就係要對所有親中資金既商業機構不合作
不消費，不配合

我主張建立香港經濟社群，對抗親中資本機構
肥水不流別人田，維持同路人/機構既生計及影響力，
以戰養戰，達致聘請義士共生

好贊成樓主所講

今晚去社區放映會，街坊輪流發言，唔止一個支持示威者、鬧狗嘅街坊都唔贊成阻地鐵

佢哋尚且唔支持，何況啲立場搖擺不定嗰啲。真係唔好再覺得唔支持嘅係少數，大部分市民都支持

其實講得岩, 要對準令政府成本上升
齊齊唔俾錢搭車, 都好過頂車門

可以諗下新方向

「但既然係咁我覺得相比阻擋車門，好似其他巴打提議咁號召d人塔地鐵唔比錢，霸住個入閘位等d市民一齊逃票等等唔係對港鐵影響重大，令佢地損失重多咩?」

光復香港 時代革命

啱 唔係自發性嘅罷工 根本對政府無威脅

幫其他市民搭車唔俾錢，佢哋不知幾開心

【港鐵不合作運動】服務受阻致遲到？ 免費領取延誤證明書作保障

不能否認同溫層
但而家民意無一面倒 亦都無辦法知道實際民情係點

上面解釋左 影響細過塞鐵好多

一半都無？你就係果一半民意既代表？

但咁樣直接影響港鐵盈利，政府又係港鐵大股東，既可以懲罰港鐵又可以對準政權

最重要負面影響細過塞鐵

心知啦，唔通仲同你長篇大論解釋咩廢柴

有啲道理

大家 如果到左2月 財政預算案
做到612 71既行動 政府將會冇晒錢
政府過唔到財政預算案 過唔到臨時撥款
呢個係對政府致命一擊

係都癱瘓cbd 先

因為我地猜甘地Lead住

冇甘地Lead住

直接塞住3隧出入口

同意
真係唔好上連登太多就以為個個人一樣諗法

理虧唔夠人講，你廢d

合理分析，推

其實連登只係社會上一少部分的人
支持的人係有
但亦有更多和理非係反感

我地唔係要漠視甚至惹哩批人反感
而係要用佢地的溫水煮蛙反式加添佢對我地的認同

負面影響係細過塞鐵
仲細過每周一次遊行tim
如果搞到無效果無迴響 可能9行仲有用過開閘
而且開閘點樣做無人知 唔係淨係講就係
塞鐵都反反覆覆做左近10次先有成效

我覺得政府真係唔差果少少錢...

從來無話過要漠視
我都好認同要做好文宣 解釋
但呢個運動暫時係成本最低兼且對政府最大影響
有咩可行方法唔洗流血/衝突 就可以令政府頭痛？
如果有一定有人做 因為塞鐵要早起身其實都好辛苦

買長者八達通比屋企人唔洗睇身份證架

我覺得重點係民建聯同cctvb
如果不合作運動係可以阻礙佢地或者令到市民轉去支持佢地既競爭者既話就更好

咪再覆埋啲on9圖啦好嗎

其實罷工係要啲對社會較大影響0既行業, 例如公務員、公共服務等等去罷. 講真你私人企業, 除非係長和、SHK 之類, 否則罷工對社會係零impact, 只會令罷工者本身承受壓力. 所以我地應該做0既係支持公務員同公共服務罷工. 等佢地罷工先有牙力逼政府讓步

所以唔贊成塞鐵就係五毛？係咪每次都要利伸次次遊行都有出？定係無論講咩都好，同你意見相反就係五毛？

其實樓主講ge霸住個入閘位都係其中一種方法
今日過後和理非可以幫手ge就係諗下有咩其他更加有用，更加順民意ge不合作運動

政府頭痛
冇理過，反而你圍下政府機構都重有出下聲

同埋上幾次搞完稅局
之後搵人第二日係同一地點道歉解釋做文宣
啲人係碼順番條氣
但依家完全冇

真... 覺得俾人帶左去行黑路

講真和理非都係人
你係佢出門口之前已經令到佢番唔到工
其實佢已經會冇迫係地鐵鳩等咁躁
例如巴士廠門口晨運等等等等

樓主可唔可以答下？
即係圍入境處唔俾大陸人申請任何嘢之類先係甘地啲方法？
完全唔理解。

唔頭痛就唔會出咁多黑警啦
政府無理？11個鐘前已經出左聲啦

其實而家仲未夠威力 只係大家仲未熟玩法
2星期內搞左5次 一次比一次威力強大
再拖延落去我就唔信佢回應

道歉就真係唔洗喇 上次道歉係做錯左所以今次先無人做
多做解說工作好過認衰
抵抗暴政要道歉是天方夜譚

我覺得係自發性既，比如罷工係你自己罷，而唔係逼人罷埋一份。
其實冇人願意比人逼做任何野，自發既力量永遠係強得多。

塞港鐵影響到市民多啲定政府多啲啊p牌仔

暴你老母！想報仇既同我入黎！

齊齊$1.9搭車

動之以情黎勸大家罷工呢？
姐係諗d加d宣傳語例如
「香港人，你地辛苦啦！」
「香港人又叻又勤力，但付出遠遠多過收入」
「香港人值得過更好既日子！」
「香港大家都有份！」
「香港 由香港人守護！」

其實我覺得要罷工嘅人主動走出街叫無罷工嘅店關門。諗下元朗鬼影到無隻，就知道恐懼真係好強大嘅兵器。當然我地唔會打唔支持嘅人，不過唔敢支持/中間派嘅人都可以順理成章罷工，反對我地嘅最後都要跟住大市罷。另外文宣我認為要加入雙普選/獨立後會有咩利民措施實行，各持份者有咩好處，甚至警察，既得利益者都可以享受嘅福利同權利。咁樣點都會令更多人心動，加入年輕人陣營。

要香港人自願唔反工，你不如殺左佢
我想講既係香港人一日未死，佢都會反工
一日未影響到佢屋企佢都覺得無事
一日未打到佢佢都照常生活
雖然好唔想咁，但係的確係事實

咁咪即係又要變番有大台？？

唔該唔好道德綁架沉默者

［緊急求目擊者］728德輔道中、林士街發過夢嘅手足請入！

最好就射 個個趕緊番工既都中招 影響力先夠大

跳閘跳欄
香港人咁貪小便宜
見多人唔比錢就會跟

咁仲要罷買地鐵商店既野，佢地冇生意做就唔會租地鐵既鋪

可以全面癱地鐵一個禮拜，我肯定好夠威力，起碼勁過同警察打先

唔一定係嗰種「大台」，至少每間公司都要有小組先得。

民眾care 啊嘛
慳唔少呀
一定多人支持過塞車罷工

屌你老母臭閪，婦人之仁，香港就係有你呢d垃圾陀衰家

咁樣咪一樣馬照跑 舞照跳
社會一樣咁運作
200萬人上街支持都無正視過
多人支持有咩用

呀達深表認同

集體將投資轉晒做美金現貨或轉晒去外資銀行美金定期
得唔得

如果有人一至五申請遊行
係果區返工既想唔罷工都唔得

樓主有腦

講到尾都係因為工會係廢既
最大影響力都係阻人返工

用緊

唔比錢政府唔扣血
比2蚊程，政府資助剩低

罷工有咩大作用?
今日打風當罷半日工
會有咩分別?
不合作運動中 行動唔係最重要
散佈意識先係要點